江蘇豬隻大規模死亡 官員力撇非洲豬瘟

江蘇省連雲港市東海縣青湖鎮與石樑河鎮多名養豬戶表示，所飼養的豬近日出現大規模死亡。當地官員面對媒體詢問表示，這次疫情是「季節性豬瘟」，沒必要送給國家單位檢驗
。

澎湃新聞報導，青湖鎮孫姓養豬戶表示，他的110頭生豬近來發高燒、口鼻流血、身體發紅發紫，這些豬在半個月的時間裡陸續死亡。養豬20年，第一次出現如此嚴重情況，他也沒錢去買疫苗。

另一名青湖鎮馬姓養豬戶說，他家的豬從7月底開始發病，將近一個月死了差不多兩百頭
。

青湖鎮王姓養豬大戶表示，他的250多頭豬，有100頭左右發了42度的高燒，退燒針打完又成低溫，有的豬腹部出血，有的渾身發紅發紫，有的嘔吐，然後死掉。

王姓養豬大戶指出，死掉的豬最終做無害化處理。而剩下的，有部分自己埋了，也有50來頭賣了出去，賣了人民幣1580元（新台幣約7160元），「政府說不是非洲豬瘟，讓我們自行處理。」

青湖鎮倪姓副鎮長表示，近期出現的生豬死亡是尋常的季節性豬瘟，每年這個季節都有很多農戶出現這種情況，去年全鎮每天有1/1000左右的豬因此死亡，相當於一個村一天有30、40頭死亡，也是高熱發燒。

倪姓副鎮長說，非洲豬瘟全中國只有國家農業部有權檢測定性，「據我們觀察，這些都是正常的豬瘟，跟非洲豬瘟有區別，沒必要送給他們檢測。」

石樑河鎮的獸醫站站長陳常風認為，若是非洲豬瘟，豬的小腸、脾臟等會有出血壞死，但據他們檢測，石樑河鎮有兩家生豬死亡數量較大的農戶，但豬未出現上述情況。

陳常風表示，目前分析可能跟往年豬瘟有關，豬圈感染源沒清理好。一般來說，發過豬瘟的豬圈最好不要再用。

但有農戶表示，往年的季節性豬瘟都比較好治，高熱病，好治，打個退燒針就好，一般100頭裡就死3、5頭，但這次死的數量太多。

連雲港市農業委員會主任王靖強調，目前未收到東海縣有疑似非洲豬瘟的病例上報，整個連雲港自8月中旬海州區的一次疫情後，尚未新增非洲豬瘟疫點。

他指出，若農戶懷疑有非洲豬瘟出現，可上報當地獸醫站和政府部門，然後逐級檢測上報，最終只有國家農業農村部有權定性與發布是否為非洲豬瘟。當前國家防控疫情要求嚴，政府不會瞞報。

王姓養豬大戶指出，死掉的豬最終做無害化處理。而剩下的，有部分自己埋了，也有50來頭賣了出去，賣了人民幣1580元（新台幣約7160元），
香港人食左未

好彩我唔食豬

快D傳染中國人

做豬都唔好做支那豬

豬瘟死豬對人體無害

好快有成呎長焗豬扒飯

沒事兒沒事兒..........然後將病豬迫新疆人食